喇沙書院正式與校友盧偉聰先生割𥱊

唔只拔萃有個大仆街 喇沙都有

不愧係名校

校你老_ 。
我代盧生手下的警察代答。

d文筆勁到咁....邊個寫

喇沙有個大仆街！大仆街！

下文
Link:

全文：

***********************************
背棄校訓 唯惡是尚
一群喇沙書院舊生、學生及敎職員致警務處處長盧偉聰公開信
***********************************
致喇沙校友、警務處處長盧偉聰先生：

閣下承雨傘運動民心渙散之餘，警民關係深陷低谷之際，以儒將之姿，接任警務處處長一職。上任之初，承諾警民一家，原冀閣下一洗前任暴戾之氣，恢復市民對警信心，舒張民氣，由是寄望甚殷。

豈料閣下在任未滿一年，即在旺角事件中，縱容下屬以過度武力，挑起民眾情緒，誘發衝突；復包庇警員在通衢大道，公然開槍，粗暴鎮壓民眾。竟使新春伊始，香港戾氣，甚於往日。

此後「撐警大會」，以粗言為口號，斯文掃地；又有書展讕言，以演義為信史，詒笑大方。儒雅形象，亦復逝如泡影。

去年九月，已屆退休之齡，本應知所進退，避位讓賢；卻又戀棧不去，尸位素餐。位尊而無功，奉厚而無勞，至今又闖彌天大禍。精銳空群而出，劍指示威群眾，在場記者，亦不能幸免。胡椒噴霧之影，不絕於目。青年慘號之聲，縈繞在耳。閣下得罪於香港，亦復大矣。

喇沙校訓「克己復禮」，不知君尚記否？如今為閣下計，上策莫如不聽港共政權亂命，以贖其愆——約束下屬，使其勿忘服務市民之旨，使市民得以抵抗不義條例，而無後顧之憂，則尚可稱為「克己」。使警民相敬，不致逾越分際，此「復禮」之義也。若閣下憚於港共淫威，不敢持守公義，則亦應即掛冠而去，逍遙歲月，以潔其身。去此之外，別無他法。

若閣下仍一如今日之態：以暴虐政權爪牙自任，猶且甘之如飴，洋洋自得；則請勿再踏足我校校園，玷污泮池；更勿復以喇沙舊生自居，侮辱斯文。否則，喇沙百年清譽，一旦東去，有何顏面以香港名校自居！願閣下以母校師生校友為念，好自為之！

2019年6月11日

註：以上公開信只代表聯署人立場，不代表校方、任何舊生會或學生會的立場。

#用文言文作批判
#優雅文人vs粗鄙莽夫
#中文水平之高
#怪不得家長們趨之若鶩

果然係喇沙

基本上成首大仆街嘅嘅歌詞都適用於盧蛇身上

鬧得好

推

自問中文廢到有啲睇唔明
有啲字唔識讀

SFCC 幾時同林奠割？

6月11 己割 先知

so this is not good Chinese
But good job anyway

agree. If he want to say something, just say it. Better more people able to understand than show off his writing skill

好自為之
一哥會唔會告母校恐嚇佢？

Respect to 喇沙

cls
先唔好話你用口語英文評論人地封中文信
上面又話人中文唔好
依家又話人賣弄

人地係用正統書面寫又有乜做作
都無賣弄啲咩

學下欣賞好難咩

一哥快d出速龍去la salle打9d學生平叛

好波

文筆好到
就算全部睇得明
比你寫都寫唔返出嚟

封野唔係聯署人咩

唔關校方事啵

割咗啦

大批市民參與民陣遊行，要求政府撤回逃犯條例的修訂，沿途不少人高呼「林鄭下台」，要求特首林鄭月娥問責辭職。

林鄭月娥的母校嘉諾撒聖方濟各書院，有一群校友參加遊行，高叫「母校之恥」等口號，要求她立即下台。

該校的校訓為「力行仁愛，實踐真理」，有校友舉起紙牌，上面寫有林鄭月娥「力行惡法，實踐歪理」。

Source: RTHK

一哥：屌 撚記得校訓

一哥淨係讀警校

如果你中學嗰陣有好好上中文堂，你都會睇得明。

行文好有大將之風

有冇人可讀個語音版

其實寫得好好

作者想用文筆暗喻署長 衣冠禽獸

禽獸之人以文伐之，以詞為利器

一個高位粗言穢語， 一個文以載道

真係好大對比

同埋你啲grammar錯到... if you want to say something, just say it. it's better to use appropriate grammar so that more peiple are able to understand. you'd better not show off your writing skills before finishing F.2

文筆屌人原來可以屌到咁樣仲勁過粗口十倍

真係後悔冇比心機讀書.......好能型呀屌...

好多四字成語

唔算造作啦
係白話文言溝埋有啲位少少突兀
齋計文筆呢度夠拎dse 5**有餘

Lm

推 想聽

推！
推廣中文!

有邊個高官母校未同狗官割蓆？正常應該割啦

推到有語音版

令我諗起一五年
港大學生會用文言文屌689
當年中英文版本舊登都好多人讚文筆㚥

//身為一區之首，足下早前罔顧身份，於施政報告點名批評本會官方刊物《學苑》，妄以公權力打壓言論自由。近日有媒體問及足下會否警惕學子，足下答曰校監 僅屬榮譽之職，職責不包括與同學就憲制問題對話。本校校長馬斐森教授尊重學生言論自由，矢志恪守院校自主；足下意圖以校監高高在上姿態，戮力侵凌本會事務，二者相判，高下立見。黃鐘委地，豺狼當道。本校百年風華，有此賣港獨夫盤據校監之座，吾等與有辱焉，榮將何在？//

真係咁難明咩

大快人心

肥仔蒽點算，仲有冇人支持佢架

明就唔難 寫就好難

屌那星仲以為係烏大龜

同伍公子支筆有得揮

廢老：死廢青讀書讀壞腦

好似冇「拔萃有個大仆街」咁順口

2020年dse中文reading 就用呢篇文啦屌

其實d文章寫到幾勁都冇用
政府可以剋制市民 但無論點都冇野剋制警察
佢地只會一直用武力黎解決事情
就好似米爾格倫電擊實驗
唔電到最後都唔會識得停 佢地都知一開始電已經係錯誤

痴撚線 自己中文廢仲話人造作

利申：寫唔出但係save底咗學嘢

文壇瑰寶

推！
推到補習名師用黎做教學文！

喇沙有個大仆街
佢個名叫做死肥 Hi

盧警長：sorry I can't find the right word

成日嘰嘰疙疙又唔知自己好撚核突

文言尺牘
ching得閑買本睇下

寫得好好
好有文化

你明顯少睇上一輩高質文章

屌 屌 屌 屌

屌你老母

盧偉聰

盧偉聰

可以做範文 唔難明

真係好撚柒

盧偉聰屌你老母
收皮啦

邊度有伍公子啲文可以睇？

緊係割啦 d英文咁撚屎唔怕俾佢影衰晒咩

篇文文筆勁到…字字精練又易明，而且屌人仲唔使換氣

自己廢就廢啦好嗎

咁叫做作？
好心你就讀多啲書
學識欣賞下咩叫好文筆
唔好自己唔識睇就話係做作先得咖

文筆好勁果然係喇沙
Btw收佢皮啦

我從未見過有如此厚顏無恥之人

你啲English就真係unable to understand喇
英文廢又想show off

唔識英文唔係問題
又要扮識又要寫到咁就真係唔好喇

咬字清晰

啲文筆

If you want to say something in English, say it properly

文筆好好

我直頭覺得呢篇嘢真係好正好「喇沙」，
如果佢哋出篇粗口連天嘅反而霸氣盡失，唔夠張力

精銳空群而出，劍指示威群眾

槍指會唔會更貼切

篇文章寫得好好！辭彙豐富、句句到肉👍

考過dse？

PUSH!PUSH!PUSH!

有無中文版

內容正確咪得囉

割割割！

喇沙語文

喇沙真係
啲文筆好好

文筆形優，行文暢，字字珠璣

啲英文差撚到咁
同人講讀過喇沙都冇人信啦

吾操汝娘

上面話咩賣弄中文個堆，你地係未睇慣左支共中文
呢啲先係中文屌人既風采

係，有啲詞未必常見，但夾埋上下文都估到，畢竟個文法都係現代白話既用法

但寫既人可以明嘲暗諷係因為好了解啲詞既用法典故，淨係呢點已經好佩服佢

讀喇沙，但係d英文

這是正式就讀的喇沙仔嗎
利申 :指盧狗

佢係個人組織能力有問題！

Sor. 係個人能力本身有問題

聯署日期係611

講得好
但係大家咪俾佢地轉移視線, 將焦點放返落割席信既內容

今日蘋果港聞有全版廣告，嗽沙仔公開遣責盧偉聰

唔知689會唔會share

仲HKU出品添，不過我一早已經屌佢係影撚衰LSC嘅警犬聰！！！！

BTW，老實呢單野佢都係硬食，要清算點解到今日都仲未有狗華屌擦鞋狗冚家超呢？？？？！！！

今次我知係邊幾位OB寫嘅，不過真真高手都仲未出！！！

其實佢塊仲有幾大

做得好！

對牛彈琴
睇5p文啦去

記唔記得佢當日講既終生後悔？，睇下邊個後悔

好耐無見過比較靚既中文

一時白話文 一時文言文 好撚柒

屌寫咁深人地唔識睇嫁

好似係舊生同校友ja wo?
有無官方出聲明？

乜仲有港豬對天主教有期望架？？？

d中文勁到我唔太明
淨係知成篇野係屌緊

你明唔到咩？

push

好撚型
盧蛇幾時派隊速龍入喇沙掃場呀

波牛咁上下啦

啲用詞好有90年代報紙嘅風格

一群舊生=書院？ 標題黨

總有毅進制唔識文言文既

你手英文我就真係睇得出英文幾好啦

Adore

喇沙wor，點解毅進之父英文咁差？

強

d中勁到

寫到咁造作 毅進仔邊睇得明呀

大陸仔

我識寫果個人
佢dse中文同英文都straight 5**

諗緊盧偉聰睇唔睇得明中文

聰聰應該寫番一篇即刻駁咀

文筆好到

啲文筆勁到呢

喇沙仔黎講係正常水平

照讀都讀唔出

呢篇嘢你畀十日我都作唔出

武力清場喇沙

文筆好靚

非見屌政府文就讚, 而家班濕鳩網絡或報章寫手真係無乜幾多個有呢個水平

返返 80 年代我怕佢乜都睇唔明..
呢啲先係中文丫麻

聰仔：篇野咁深我唔識睇

屌你自己冇文化就話人造作

想背哂

簡而精，視為上乘也。

我地要埋牆頭草嘅民意！分好返d因果關係

入嚟睇下，記住冇和理非，冇得勇武
冇勇武，冇暫緩

兩者缺一不可

依家要同牆頭草講返tbv冇播嘅直相，搞清楚因果關係
繼續贏民心

你d英文都差到睇唔明 你返去進修中英文先

喂呀 你寫到咁叫啲毅進仔點睇呀

純粹當食花生，想問演義當信史係講緊邊單？

Agger
燒味佬粗口鬧又得，
文科仔文言文又得，
只要方向一致，當然越多唔同類型既文章越好.

最好有埋咩德文法文日文韓文，
比全世界知呢度發生咩事

Push

我依啲後門仔睇到成頭問號

黃霑睇唔過眼上嚟寫嘅

讀得書多真係唔使用粗口

寫得好

原來佢係讀喇沙㗎，英文差到咁

平時好鐘意睇三國演義，三國志果d
講真呢編野睇得勁舒服，
文筆行雲流水，簡潔精闢
睇完人都精神d

比起大陸某d文章，好似特登加長一句句子咁
睇撚到燥

利申： 文科仔

推 盧偉聰收皮

喇沙有條大撚屌 得唔得?

咁就係最好嘅教育

唔會只撐自己人

俾啲廢老睇就啱

可能佢碌撚好細

d文筆靚到…

唔會啦 串過馬撚喎

對唔住，霑伯係頭名盲愛支廢都奶共狗囉！！！

少睇書就唔好衝出黎柒啦好心...
唔係一定白話先叫唔做作
成篇文無乜多餘用字, 意思非常直接
如果用白話寫出黎, 成篇野一定多最少一倍字, 到時就更顯繁複累贅

對唔住，霑伯係頭名盲愛支廢老奶共狗囉！！！

塊蓆碎晒

金庸級文筆

睇唔明就話人造作

一哥會唔會睇唔明

香港乜撚人都認喇沙，水記認喇沙，上水間Band3又認喇沙...

Sorry囉，我地從來只認LSC先至係喇沙！！！

我怕個處長自己都睇唔明，你睇下佢昨天記者會英文對答啲水平

一哥真係喇沙?! D英文咁嘅

傳統上黎講 喇沙仔多數英文勁過中文

文筆靚到
真正既名校 有名校氣度
更加有名校堅持

寫得好靚wo
行文流暢易明

呢篇文要配合劍指講先有神韻

TheFactIs：

傳統上黎講LSC中文係唔洗你背文去考會考同DSE嘅，所以.....

果然係名校，文筆勁到

BTW 黑警一哥

盧偉聰會唔會睇唔明....

This is La Salle

希望以後做教材

100%係，Arts！！

係LSC，叻嘅都係揀Science，所以我之前話我當年45人一班都平均三四條A，有5毛偽進話我鳩吹！！！

有幾難明，成篇文完全睇得明，不過叫我寫一定寫唔出咁解

讀喇沙讀到D英文咁樣

岩，正統名校同你寫爛仔文？
篇野咁formal 配合番名校有質素既文字都好正常呀

咪係
文盲同無知真恐怖

用佢啲standard 全部文學名著都造作

淨係俾D解放軍扮差佬已經要拎去打靶啦

睇開大陸文學咁上下

有以前d社評同散文感覺

真不愧係名校。

屌人仲唔使換氣

我一早聽過啦，所以我不嬲屌佢係影撚衰LSC囉！！！

唔係做作，係忿怒

今後努力學習

高lv屌人文
可以納入中六教材

不代表校方、任何舊生會或學生會的立場。
zzzzzzzzzzzzz

用字簡潔清楚

公開信都有形象

順 ge 中文係唔洗諗， sir 一聲就入腦明白。

誇張左d，普通中學中文老師都寫得出。此文辭通理達，正氣浩然，但還是有可修改的地方，遠遠談不上教材。

唔算做作

以近廿年香港中文水平計，算寫得好好

英文勁又讀喇沙，佢果個年代洗撚當差咩

傳統上用文言文，係表達自己非常認真，很重要及正規的文宣。
即係DLLM，你咪L認係校友呀！

好自為之

唔撚識字收皮先

點解一哥尋日講野柒下柒下咁

一般水平啦，有贅字，而且想用四六駢但用得唔好

唔好話佢個個年代，我地90年代嘅2大門生都係D搵唔到大公司工就政府工／教書，更貪錢嘅就更賤賣良心做狗囉！！！

一般中文拎 A / 5** 既應該寫唔出咁既行，條友中文有一定修養先寫到。

咁條友中文差, 睇唔過人中文好, 就梗係想踩低人地抬高自己嘅
千錯萬錯, 一定唔係佢自己中文差嘅錯
蟈技玻璃心第二個演譯方法嚟

鬧得好

推

原來佢喇沙架？啲英文仲衰撚過我，點解我入唔到喇沙既？

唔識英文就唔好用啦好嗎

痴線 條暴長撚識咩咁深奧

你d英文

用字咁準確有幾做作呢請問

令我諗起新文學運動，又係白話文加文言文咁入文。

新校徽都整埋
利申：唔係我整

華仁之恥 - 譴責校友李家超及楊潤雄帶領的保安及教育當局戕害香港民眾
近日香港當局強推「逃犯條例修訂」，一意孤行，強姦民意，引發6月9日過百萬市民上街和平示威。奈何當局及後僅以「已閱」(Noted with thanks) 的態度，傲慢宣告對市民和平表達訴求的無視，最終激發6月12日的佔領行動。
面對一連串抗議行動當局未有反思自身罪孽，反而身為保安部門首長的敝校校友李家超更縱容手下警隊鷹犬對手無寸鐵的民眾，於金鐘等地以布袋彈、催淚彈等，作出暴力攻擊。當局各部門官員更是企圖以制度暴力遏止市民訴求。當中敝校另一舊生教育部門首長楊潤雄更是落井下石，於13日傍晚致函全港學校的校長及校監，要求若有教師未經批准而缺席，學校應按照相關「資助條例」、「僱傭條例」及校本「政策」處理。

針對校友楊潤雄和校友李家超的惡劣言行，我們一眾華仁同門均感不能接受，現再次向二人作出強烈譴責，並認為此兩位校友實是九龍華仁書院之恥。我們對他們的所作所為，向廣大維護香港核心價值的市民，特別是6月11日晚上遭受所謂「警察」無理截查的市民以及6月12日被所謂「警察」襲擊受傷及/或被所謂「警察」恣意濫捕的市民，致以歉意。

在此我等亦嚴言告誡一眾在當局任職的校友，勿要步上楊李兩位校友後塵，淪為華仁恥辱，與民為敵。否則休怪我等不留情面，割袍斷義，在所不惜。盼各位好自為之。

一如5月28日的聯署聲明所言，「逃犯條例修訂」必須被撤回。

用文言文討伐好型

又係圍爐環節節

係咪已經將篇聲明登咗上蘋果?

一語中的
佢d英文真係屎到好似中學水平

讀喇沙點解英文會咁差

以前個年代係咁上下

我想問書展讕言係咩事

霑叔就一定勁過呢個
呢篇仲有啲沙石

寫得好！
睇到人又激動

又感動

文筆好到不得了
Respect!

I can’t find the right wordddddddd

本身係針對69，點知整多單612

喇沙

琴日一哥見記者回答外國記者既問題

完全係港式口音。失禮死外國人。，同林鄭d 英文比差勁多

喇沙仔d 英文不外如是

表達得好好喎 文句通暢 用字得體到位
咁都叫做作

救義士！ 救義士！ 幾個去幾個返！

兄弟爬山，各自努力，
百花齊放，殊途同歸，
槍口對外，絕不分化，
爭取自由，天經地義，
百萬加一，勿忘義士。

唔通好似啲MK咁
「收皮啦 我而家同你割席 食屎啦」
咁呀

以上公開信只代表聯署人立場，不代表校方、任何舊生會或學生會的立場

佢面皮厚過地毯

佢d英文咁一定要割啦

林奠咪又係一撚樣，港式又有啲，英式又有啲，美式又有啲，不倫不類

割咗啦
616我哋遊行搞咗校歌團
沿途嗌母校之恥

咁都叫造作，叫淋病個日封道歉信唔洗寫咁長啦，直接寫 收到 ，88咪算

是咪，尊重鄺神，咁撚多逗號，又懶係中文勁，

咪係，作成咁班睇卷既根本睇唔明
已經對住個mon睇咗幾個鐘頭文，仲整篇呢個程度既野
實話你明明只係個中學生，扮哂野拙劣模仿，不加思考抄寫名句子，文不通順，攞U

眾義士拍案叫絕

2019年仲批評緊香港人港式口音
口音係代表緊你既國家/文族
你香港人講廣東話有其他地方口音就話抵屌
你香港人講英文日文德文法文有口音有幾出奇?

唔係啩？呢條友讀喇沙㗎？

英文咁屎嘅

我諗喇沙書院主要係因為聽到佢啲英文先同佢割𥱊

寫得好靚 睇完好舒服好暢快

佢完全港式口音冇問題，而家係佢乜都撈啲落去搞到不倫不倫呀，叻唔切

支持學生~~~~~~~~~~~~~~~~未來靠你地

咁深盧sir睇唔睇得明呀

抵撚死

咁撚勁

竟出自多於一位師兄之手

唔係話幫果位巴打
Reddit鬼佬都未care grammar，你就喺度捉grammar
又黎香港人典型鐘意捉grammar/accent

唔關廢唔廢事，我中文5*都有啲睇唔明

用字深=/=文筆好

屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌

你收皮啦
你識閪寫咩

講緊大話要process下點講
又要process做英文 真係好難啊
體諒下啦同時個腦要運轉咁多

邊個係拔萃大仆街?

想聽毓民讀

文若無采 不能久矣

真心寫到好到骨

正解

識大把人中英文之外大把5**

但都肯定寫唔出

呢排啲𠝹刀都幾搶手

篇文寫得好好，文白相交，用字遣詞鏗鏘有力，擲地有聲

可惜，明嘅人會拍案叫絕，唔明會一頭霧水

你真係蠢唔係扮㗎喎，條友串9人地文言文做作我先捉佢grammar咋 佢冇咁嘅居心我先懶得捉佢

盧蛇英文既問題已經唔關口音/文法，而家佢本身都講到1999

因為寫呢篇野嗰個人唔止中文5*

第一段
雨傘之後你條撚樣上任，本來見你有d正氣，對你抱有期望，改善下警民關係嘅
第二段
點撚知上任唔夠一年，係旺角事件之中由得黑警使用暴力，玩埋開槍，新春流流挑起民憤，仲衰過以前
第三段
撐警大會仲要爆晒粗，仲亂鳩咁當故仔係歷史，笑撚大人地個口，柒到要搵窿捐
第四段
你果陣都應該收皮啦，但仲lur住個位，而家搞出個大頭佛，仲要武力對待示威者，連記者都唔放過，仲係咁噴催淚彈，得罪晒全香港

大概係咁

第四段漏左句添

上任咁耐 逗咁大份糧，但乜柒都無做過

佢連中文都lag喎

儒將? 字都唔識兩隻
I can't find the right word都講得出
好意思叫儒將

擺明暗串緊佢

禮貌黎

差啲感情啵

識讀 但呢世人都未必寫得出 成本字典車落去咁

堅
自問有禮貌地屌人真係做唔到

咁簡單既grammar都錯 好打極有限
仲叫人唔好捉，笑死人咩

一睇再睇， 真係學到嘢

好自為之有咩問題

本時睇書都算睇得快
但呢段野睇到頭都大埋

有冇人同我一樣，最後一段睇到眼濕濕

好自為之邊有恐嚇成份
係指：你搞到咁既大龍鳳出黎，叫人自己執生啦以後

毅進仔識撚睇文言文咩

lm

it's funny some people think I was showing off. I do understand what he wrote but I don't think he should write in 文言文 if he wanted to communicate to public. This is how I speak in my daily life and never have a problem.

老老實實篇文唔難明
中小學都有學過類似的文體
不過而家真係好少咁寫

有風骨

文筆

名校文筆真係勁

屌人屌到咁文雅

Ar...ar.....I can’t find the right word

Off topic:
評論篇文唔係應該要評論入面d point咩
點解咁多人j文筆
文筆係其次，內容先係重點

you are incapable to show off coz you cant even handle conditional sentences and you should avoid using English as first language in your daily life or on Internet. A normal person will not make these mistakes if he/she is educated in normal school

寫得好好
中文係應該咁寫 而唔係而家啲共式中文
上面屌人賣弄文筆果啲 唔該收收皮

講還講，你做咩笑人讀特殊學校

見佢屌人地文筆太深但自己有he係度都唔加s 就好想笑
似足d 廢老屌大學生咁

i dont see your point. i am not trying to show off and my English skills and it shouldn't be discussed. All i want to say is he shouldn't write in 文言文 if he wanted to communicate to public. If you got any point, say it

again I do understand what he wrote but I just dont feel its the best way to reach the public.

早排小弟係youtube聽過領展CEO王國龍講嘢, 佢啲英文極重香港口音(好有親切感)
相信係嗰位巴打眼中, 王國龍雖然上年入圍全球百CEO, 但應該都係失禮死人

喇沙仔can't find the right word?

有冇市井版，睇唔慣咁高級既野

好心呢個level就唔好吹奏文筆啦
成班人未見過人寫中文字咁
陳琳寫完《為袁紹檄豫州》
最尾袁紹咪係比曹操打到仆哂街
後尾仲做埋曹老闆秘書
2047後喇沙咪照幫中共打飛機

其實唔係好深啫

siri把聲係咁上下

篇文好睇到扯旗

what's your premises?
you just mentioned that it could not reach the public because of the structural complexity. However, I strongly believe that the target of the letter is Mr. Lo and alumni from La Salle but not the public, your opinion is not important at all. So, your assumption - 'to the public' is wrong already.
Furthermore, based on the education level of students from La Salle, the structure, form of letter is well-established to maintain their reputation after the famous phrase " I cant find the right words " by Mr. Lo, I cannot see any point the author should use simplified words to satisfy your desires.

同一個連受眾係邊個都唔知既人講point真係浪費我時間，做返自己野算
睇下你仲有乜可以講出黎

喇沙仔終於識find the right word啦

I am not sure why i cant express my opinion on lihkg forum. I dont agree. This is an open letter. It's like you public a letter on a newspaper to "someone". You want the public to see it.

真名校

"致喇沙校友、警務處處長盧偉聰先生："
佢expect就係比自己友睇，姐係佢見你睇唔明特登去就你降低自己語文水平?
同埋你跟本就冇回應我上面既argument
同埋publish啊，練好你英文先講英文啦

your argument based on "喇沙校友、警務處處長盧偉聰" and I don't agree. You can write an open letter "To The One" and publicize it to a newspaper.

He's trying to shame Mr. Lo. this shouldn't be about 語文水平 at least not in Chinese. That's why I think he tired to show off his writing skills and I think he might overdo it. I don't know why some of you got so offended

1. The letter is written on google form, not on newspaper. You described it as a letter on newspaper repeatedly. I hope that you will not make some logical fallacies.
2. I think you over-interpreted that he is using advanced chinese language as a tool to shame Mr. Lo. However, that's not the case. He is using the best language tools matched the identities of students or alumni from LSC but not using it to attack Mr. Lo because I believe that Mr. Lo can understand it with no problems.
3. What is your own definition of showing off? I think you are the one who get offended because you cannot fully understand the words in the letter. If that is the case, please educate yourself instead of just keep saying that the letter is too hard to understand. Based on your English level and answer from above arguments, I am convinced that is the case.
4. So? The letter can be published on newspaper imply that the letter should be friendly to others instead of focusing on the main targets themselves? I dont see the point.

同埋真係唔該改善下自己英文水平先，又you public 又 he want 都唔知你做乜鳩 同埋我打埋呢段就唔再回應 因為都冇野再值得回應

其實睇唔明既人都幾大獲....
依家d中文堂教緊乜.....

三國演義咁款喎

好正。唔知點解諗起張三豐

屌 屌屌屌你 屌 屌屌屌你 屌你老母屌你老母盧偉聰盧偉聰

喇沙之恥

其實咁多年都係咁
考試出文言文 + 文學
非文學系從來都唔會教
淨係叫你估

文筆好話人賣弄，呢啲先係真正中文囉

有冇人將佢擺上撐警會
叫人唔好再讀喇沙協恩等名校

以後冇得返母校

位尊而無功 奉厚而無勞
串撚到 我人生第一次真心覺得名校唔係得個吹字
句句都有骨篇野

自問自己睇得明
但真心作唔出 篇野DSE最少5野 唔計字數

擺明話佢老屎忽

喇沙真係無愧名校個名

講英文果d ching做乜春

果然係讀書人！

內容唔夠人拗 咪係咁想轉移視線講文筆囉
讀死書就係呢啲 唔需要理

「位尊而無功，奉厚而無勞」